為保障公眾安全，醫院應申請禁制令禁止疑似武漢肺炎人士出院，直至有化驗結果!!

傳有肺炎徵狀內地女子 拒隔離自行出院 報住沙田帝都酒店

武漢不明肺炎疫情擴大，至今本港累計有16宗懷疑個案。本港有公立醫院醫護人員向《立場新聞》透露，其中一懷疑個案、一名內地女子1月初曾由內地出發到武漢，前日抵港，昨日出現發燒等症狀決定往律敦治醫院求醫。醫院安排病人入住隔離病房，X光顯示肺部有陰影，懷疑患有肺炎，因此向衛生防護中心通報。惟女病人其後表示要返回沙田帝都酒店照顧女兒，昨晚要求自行承擔風險出院。
醫護人員稱，由於衛生防護中心表示無權對該名女病人發隔離令，因此無權要求病人留院，但該名女病人出院時未有病毒化驗結果。
根據香港法例第599A章《預防及控制疾病條例》第25條，衞生署署長為防止任何指明傳染病蔓延，有權發出隔離令；但傳染病只包括7種，包括沙士、中東呼吸合症、新型甲型流感、廣泛耐藥肺癆、鼠疫、天花及病毒性出血熱。

根據法例，若相信某人患指明傳染病，可禁止該人離開香港。
醫管局昨日公布新個案當中，包括一名 45 歲女子入住灣仔律敦治醫院。醫管局消息人士表示，曾接獲一名45歲女子往律敦治醫院求醫，是昨日其中一名新通報的個案，但正了解病人是否已經出院。醫管局指，稍後將有回覆。《立場新聞》記者下午向衛生署查詢事件，暫待回覆。

推
中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

Push ar

嚴重傷害我國人民感情
------------
香港獨立 唯一出路
新症正名：中國肺炎